# THREAD NO TWITTER https://twitter.com/dii_lua/status/1035662190748073986

# About
List of links of the multiple areas from developer career (by [@dii_lua](https://twitter.com/dii_lua))

# Plataforma de estudo gratuitas
* [Curso em vídeo](https://www.cursoemvideo.com/)
* [Cursos Instito Tim](https://cursos.timtec.com.br/courses)
* [Fundação Bradesco](https://www.ev.org.br/Cursos)
* [Code IoT](http://codeiot.org.br/courses)
* [Codecademy](https://www.codecademy.com/)
* [Code.org](https://code.org/)

# Plataforma de estudo pagas
* [Alura](https://www.alura.com.br/)
* [School of Net](https://www.schoolofnet.com/)
* [DevMedia](https://www.devmedia.com.br/)
* [TreinaWeb](https://www.treinaweb.com.br/)

# Logica de Programacao
* [Lógica de Programação](https://www.schoolofnet.com/curso-logica-de-programacao/)
* [Curso de Algoritmo](http://www.cursoemvideo.com/course/curso-de-algoritmos/)
* [Curso 100% online e gratuito de Lógica de Programação do SENAI.](http://www.cbsi.net.br/2017/08/curso-100-online-e-gratuito-de-logica-de-programacao-do-SENAI.html)
* [MC102 - Algoritmos e Programação de Computadores](http://www.ic.unicamp.br/~mc102/)

# Algoritmos
* [Mini-curso de Algoritmos - Aula 1](https://youtu.be/DftxnGvyZLA)

# HTML
* [Introduction to HTML](https://www.codecademy.com/learn/learn-html)
* [CURSO DE HTML BÁSICO](https://www.devmedia.com.br/curso/curso-de-html-basico/371)
* [Curso completo de HTML 5](https://jornadadodev.com.br/cursos/curso-completo-de-html-5?utm_source=facebook&utm_campaign=desenvolvimento_web&utm_medium=grupos&utm_content=curso-completo-de-html-5)
* [HTML/JS: tornando páginas web interativas](https://pt.khanacademy.org/computing/computer-programming/html-css-js)
* [Curso de HTML5](https://www.cursoemvideo.com/course/curso-de-html5/)

# CSS
* [Introdução a HTML/CSS: criação de páginas Web](https://pt.khanacademy.org/computing/computer-programming/html-css)

# JavaScript
* [HTML/JS: tornando páginas web interativas com jQuery](https://pt.khanacademy.org/computing/computer-programming/html-js-jquery)
* [Introdução a JavaScript: Desenho & Animação](https://pt.khanacademy.org/computing/computer-programming/programming)
* [JavaScript para iniciantes: o que é, origens, para que serve e “Hello World”](https://becode.com.br/javascript-para-iniciantes.../amp/)
* [O que é JavaScript?](http://tableless.github.io/iniciantes/manual/js/)
* [Fundamentos de JavaScript](https://br.udacity.com/course/intro-to-javascript--ud803)

# Sass
* [Learn Sass](https://www.codecademy.com/learn/learn-sass)

# Python
* [Python para zumbis](https://www.pycursos.com/python-para-zumbis/)
* [Intro to computer science](https://br.udacity.com/course/intro-to-computer-science--cs101)
* [Introdução a programação com python](https://mva.microsoft.com/pt-br/training-courses/introduo-programao-com-o-python-8360?l=jgABDjP8_1004984382)
* [Fundamentos da Programação com Python](https://br.udacity.com/course/programming-foundations-with-python--ud036)
* [Introdução à Ciência da Computação com Python Parte 1](https://www.coursera.org/learn/ciencia-computacao-python-conceitos)
* [Statistical Thinking in Python (Part 1)](https://www.datacamp.com/courses/statistical-thinking-in-python-part-1)
* [Statistical Thinking in Python (Part 2)](https://www.datacamp.com/courses/statistical-thinking-in-python-part-2)
* [pandas Foundations](https://www.datacamp.com/courses/pandas-foundations)
* [Importing Data in Python (Part 1)](https://www.datacamp.com/courses/importing-data-in-python-part-1)

# PHP
* [PHP do Jeito Certo](http://br.phptherightway.com/)

# Java
* [Introdução à programação em linguagem JAVA](https://cursos.timtec.com.br/course/programacaojava/intro)
* [Orientação a Objetos com Java](https://www.coursera.org/learn/orientacao-a-objetos-com-java)
* [Curso de Java](https://www.cursoemvideo.com/course/curso-java-iniciante/)
* [Curso de Linguagem Java Básico Online Grátis](https://www.primecursos.com.br/linguagem-java-basico/)
* [Java Básico](https://loiane.training/course/java-basico/)

# Banco de Dados
* [Introdução a SQL: Consulta e gerenciamento de dados](https://pt.khanacademy.org/computing/computer-programming/sql)
* [Joining Data in PostgreSQL](https://www.datacamp.com/courses/joining-data-in-postgresql)
* [Modelagem de Dados](https://www.ev.org.br/curso/informatica/banco-de-dados/modelagem-de-dados?return=/cursos/informatica/banco-de-dados)

# Git e GitHub 
* [Curso Git e Github](https://www.schoolofnet.com/curso-git-e-github/)
* [Git e Github para iniciantes](https://www.udemy.com/git-e-github-para-iniciantes/)
* [git - guia prático](http://rogerdudler.github.io/git-guide/index.pt_BR.html)
* [Resources to learn Git](https://try.github.io/)
* [Iniciando no Git - Parte 1](https://tableless.com.br/iniciando-no-git-parte-1/)
* [Iniciando no Git - Parte 2](https://tableless.com.br/iniciando-no-git-parte-2/)

# Linux
* [Introduction to Linux](https://www.edx.org/course/introduction-to-linux)
* [Enroll Now Free
NDG Linux Unhatched: An Intro to the Basics of Linux](https://www.netacad.com/campaign/linux-unhatched3)
* [Fundamentals of Red Hat Enterprise Linux](https://www.edx.org/course/fundamentals-red-hat-enterprise-linux-red-hat-rh066x)
* [Enroll Now Free
NDG Linux Essentials](https://www.netacad.com/campaign/linux-essentials3)

# DevOps
* [Introduction to DevOps: Transforming and Improving Operations](https://www.edx.org/course/introduction-to-devops-transforming-and-improving-operations)

# Container
* [Introduction to Kubernetes](https://www.edx.org/course/introduction-to-kubernetes)

# DataScience
* [Programa de cursos integrados Data Science](https://www.coursera.org/specializations/jhu-data-science)
* [Introdução à Estatística](https://br.udacity.com/course/intro-to-statistics--st101)
* [Introdução à Estatística Inferencial](https://br.udacity.com/course/intro-to-inferential-statistics--ud201)
* [Introdução à Ciência de Dados 2.0](https://www.datascienceacademy.com.br/course?courseid=introduo--cincia-de-dados)
* [Python Fundamentos para Análise de Dados](https://www.datascienceacademy.com.br/course?courseid=python-fundamentos)
* [Intro to SQL for Data Science](https://www.datacamp.com/courses/intro-to-sql-for-data-science)

# MachineLearning
* [Machine Learning Fundamentals](https://www.codecademy.com/pro/intensive/machine-learning-fundamentals)
* [Introduction to Machine Learning](https://www.datacamp.com/courses/introduction-to-machine-learning-with-r)
* [Machine Learning Toolbox](https://www.datacamp.com/courses/machine-learning-toolbox)

# IA
* [Introduction to Artificial Intelligence (AI)](https://academy.microsoft.com/en-us/professional-program/tracks/artificial-intelligence/)

# Deep Learning 
* [CURSO DEEP LEARNING DO ZERO GRÁTIS! EXPLICAÇÕES](https://www.youtube.com/watch?v=tFoCI8EYqQY&list=PLxWEfWCujM7Y3Xf1bAxpICRlw2jt1a4S7)
* [Deep Learning in Python](https://t.co/QnS9cPeNLt)

# R
* [Introduction to Network Analysis with R](https://www.jessesadler.com/post/network-analysis-with-r/)
* [Introduction to R](https://www.datacamp.com/courses/free-introduction-to-r)
* [Data Manipulation in R with dplyr](https://www.datacamp.com/courses/dplyr-data-manipulation-r-tutorial)
* [Data Visualization in R with ggvis](https://www.datacamp.com/courses/ggvis-data-visualization-r-tutorial)
* [Data Analysis in R, the data.table Way](https://www.datacamp.com/courses/data-table-data-manipulation-r-tutorial)
* [Reporting with R Markdown](https://www.datacamp.com/courses/reporting-with-r-markdown)
* [Intermediate R](https://www.datacamp.com/courses/intermediate-r)
* [Intermediate R - Practice](https://www.datacamp.com/courses/intermediate-r-practice)

# Agile
* [Desenvolvimento Ágil com Padrões de Projeto](https://www.coursera.org/learn/desenvolvimento-agil-com-padroes-de-projeto)
* [Princípios de Desenvolvimento Ágil de Software](https://www.coursera.org/learn/principios-de-desenvolvimento-agil-de-software)

# PodCast
* [PodProgramar](https://podprogramar.com.br/)
* [Hipsters Ponto Tech ](https://hipsters.tech/)
* [DevNaEstrada](https://devnaestrada.com.br/)

# Ingles
* [ONLINE ENGLISH COURSES - THAT WILL MAKE A DIFFERENCE IN YOUR LIFE](http://www.sedacollegeonline.com)
* [Curso gratuito de Inglês da Kultivi](https://www.kultivi.com/)

# Diversos
* [Trilha de estudos com cursos gratuitos para aprender programação do zero](https://medium.com/trainingcenter/trilha-de-estudos-com-cursos-gratuitos-para-aprender-programa%C3%A7%C3%A3o-do-zero-2758f3d0190)
* [BrasilMaisTI - Lista de cursos](http://www.brasilmaisti.com.br/index.php/pt-br/cursos-online/dashboard-cursos/45-lingua-inglesa/preview)
